中國前公務員：習近平低估了香港的重要性。

寫文條友係中國前公務員。佢最近分析中國大陸經濟危機，值得一讀。（係#2轉貼）

以下係佢對香港問題既睇法

Michael M.
@Michaelma68
·
9h
①聊聊中國的經濟未來。中國能有改開，完全是歷史偶然：毛死在全球產業轉移浪潮前夜，鄧又夠膽篡黨奪權，40年舉國內鬥經濟崩潰，中共的執政合法性備受質疑，這是國內環境；美國需要中國遏制蘇聯，發達國家低端制造業已到成本閾值，全球找不到像中國這樣地大人多且窮又集權統一的地方，這是國際環境。

②同當年的洋務運動一樣，龐大僵死的官僚系統是巨大障礙。鄧抓兩手：解放思想教化官員，出國開眼界，並樹立特區樣板；更有用的是改變官員考核體系，將其收益（權力與金錢）與改開效果掛鉤，哪裡經濟發展好，哪裡官員提拔快，並默許灰色收入、家族經商，一舉收編了整個官宦階層，成功撬動了整個改革進程

③這種不動中共獨裁系統、收買官員支持改革的做法，後來被包裝為中國特色社會主義，制度自信之一。於是我們看到一個弗蘭肯斯坦般的怪物：上半身是古老的封建朝廷，下半身嫁接了現代市場體系；當市場體系的運作威脅到王朝統治時，雷霆打擊隨即降臨。因此中國的改開始終是場半人半鬼的鐐銬之舞。

④鄧清楚中外差距，一開始就確定了拋棄現有生產體系、引進外資的發展方向。低端制造業是成本敏感型產業，總是流往成本窪地。中國政府靠出讓土地、稅收、環保、資源吸引其落戶，力度之大世所罕見。先行發展起來的政府嘗到了稅收就業的好處，官員更是火箭提拔腦滿腸肥，因此整個國家陷入了招商引資的狂潮

⑤很快出現了中央與地方的矛盾：中央政策總是落後於地方發展需要，敢於突破的地方往往是沿海地區，發展自然就快，其他地方跟著學習，最終中央不得不修改政策予以承認，反過來又推動了地方的突破創新。中央派往地方的違規調查組和經驗總結組走馬燈一樣穿梭往來，蔚為奇觀，各部委經常在國務院吵翻天。

⑥在利益驅動下，地方倒逼中央不斷讓步，給外資和隨後發展起來的民營經濟越來越大的發展空間。但有一個東西始終沒變，就是技術、資金、訂單三頭在外的外向型經濟模式，所謂中國制造，不過是利用中國政府給與的優惠政策，以及廉價勞動力和資源的一種貼牌生產過程，賺點加工費，還得賠上一個巨大的市場。

⑦很多人高估了改開給中國帶來的好處，甚至說美國養肥了中共。低端制造業利潤之薄，可以從富士康為蘋果生產手機看出；當年外經貿部長吳儀痛陳2億雙鞋換回1架波音飛機。尤其加工貿易，出口額是加工國的，利潤卻是進口國的，一天到晚被反傾銷，有苦難言；民族品牌還被消滅殆盡，國內市場滿目皆是洋品牌。

⑧但這是條中國發展唯一可走的道路，毛當年的自力更生已被證明是個笑話。簡單總結改開經驗：由高層發動，利益收買官宦階層，利益出讓國際資本，允許地方和民間創新突破，不斷向地方、民間讓步。但這種讓步始終局限在經濟領域，經濟改革的必然方向就是政治改革，這是中共不能退讓的底線。

⑨如前所述，中國經濟發展的支柱是低端制造業為主體的外向型經濟，發展前提是政府支持與優惠，以及成本優勢、人口紅利和環境代價。多年來，畸形的財富分配制度讓政府擁有了巨量資源，不受監督的運行體制又讓其肆意揮霍，導致中國各項成本飛速提升，中國早已經成為制造業的陷阱，而非40年前的天堂。

⑩作為集權國家，政府又是一切因素的前提，它不放行，什麼事也做不成。習用反腐切斷了官僚階層與經濟發展的聯系，考評指標從GDP變為黨性，強調中央權威，打擊各種不聽指揮、妄議中央的行為，那個曾經被利益刺激得躁動不安的官僚系統重新歸於僵死，中國的市場經濟進程也即將終結。

11.很多人不同意這個觀點，覺得市場經濟已深入人心，怎可能被人為終結。他們顯然不知道在中國這種上面封建下面市場的怪胎國家裡，有多少事情需要政府出面協調方能正常運行。當年我在政府裡，眼見著部長、省長們的工作就是天天開會協調解決問題。現在領導們都去不忘初心牢記使命了，誰還會為企業操心？

12.西方國家是通過徹底民主化，讓政府轉型為社會服務機構，解決了政府對經濟的干預和壓制；而中國在89年就放棄了這個機會。由“偉人”推動的改開，由另一個“偉人”終結，這就是獨裁國家逃不掉的命運輪回。加上制造業成本的上升，優惠政策的取締，以及國際社會對中國的警惕，制造業外流是不可避免的趨勢。

13.不要以為制造業外流後，中國還能像現在這樣風光。僅無法消化的龐大失業，就夠中共焦頭爛額；稅源枯竭，會讓巨大的政府開支和負債無任何回旋余地。所謂中等收入陷阱，是指那些被困在人均收入1萬美元左右國家的困境。中國從沒有達到過這個水平，因此說中國的未來是巴西、阿根廷，是高看了中國。

14.從目前跡像上看，習是打算用國有經濟取代外資和民營經濟，承擔國民經濟的發展重任，國進民退的情況僅次於建國初期的工商業改造，這也應該是當前形勢下的不得已選擇。但歷史早已證明，計劃經濟和國有企業不堪大用，別說為全球制造業服務，就是解決國內需求最終都會成為問題。

15.啰嗦那麼多，無非是想說明中國的未來灰暗難明。即使未來政局改觀，經濟層面也會面臨巨大問題。不會再有另一場全球產業鏈轉移；2022年中國步入老年社會，也不會再有當年的人口紅利；許多發展瓶頸已經成了繞不過去的坎。也許多年後，回首現在，恍然這個亂七八糟的年代，竟還是一個短暫的盛世。

有韭菜怕什什麼

呢個觀點其實係咪忽略左好多新經濟部分

果堆佢真係可以靠體內循環做得到

而家根本係洗濕左個頭就夾硬嚟

合符国情，強國要挑戰世界，點解仲要留香港做緩衝佢就係要外國跪低迎合自己既制度

大把youtuber講左
只不過係呢件友係簡體字講出黎
好多人講中國無美金去買野
就係攬炒左香港 無美金去買野

中共歷史上，搞經濟內循環，多數悲劇收場
毛澤東己經係一個例子

眼見對香港無咩影響
你走佢咪fill人過來

點會無影響？咁多外資走人，香港關係法又暫停，中共明顯無左白手套。

原來條小學雞根本唔明乜野係攬炒

加速

佢正路嘅，但香港已經搞成咁啦有咩計

偉人

都係嗰句, 中共賭緊外資縮唔縮, 尤其wall street 班奶共狗。

其實就算新經濟。但有過億低技術人員冇工開。都係死路一條。。

抖音、原神賺日本美國人錢養起幾個沿海城市就夠打飛機

淨低大部分數以幾億計韮菜失業冇人care

咪撚quote啦傻鳩 點閪睇啊

向韮菜宣傳仇恨香港人就可以轉移視線

好似納粹黨

以煽動仇恨去遮掩經濟問題

香港人自己柒啫
佢啲政策擺明係優惠深圳
香港人自己都唔識反駁

所有野都係美國佬搞出嚟分裂香港同新疆自己永遠冇問題冇做錯

反美反日反韓反台灣香港新疆已經忙死

新經濟如果無舊經濟或者好既根基去support，只係一個大泡沫

誰怕誰

個班人淨係睇錢
中共玩撚到自己個價值越嚟越低就會割

新經濟同當初招商引資一樣，99%都係衝擊住現有法律法規。 但文章都提到，以前中央隻眼開隻眼閉，地方政府為利所動亦勇於嘗試（去試中央），到work咗就大條道理迫中央改動。

但翠翠治下呢鼓勇氣就不再復見

紅和團

只需要班中產同老人家死9晒，到時只剩窮人同紅色貴族，內循環其實係work。

不過明顯班紅貴飲紅酒食魚子醬買LV，而家要冚家回國陪翠大食紅燒肉飲茅台着李寧

政令不出中南海定烽火戲諸侯，自己諗

內銷咁多年都做唔起啦

支那始終要靠外部輸入技術

偷竊又越來越困難

如果內循環得，洗撚搞改革開放。古代都唔得，現代更加唔可以靠曬自己啦

外資信唔信香港冇所謂 有錢賺佢地就繼續投資
中共知道吸開毒戒唔甩

所以煽動民族仇恨去遮蓋經濟問題，其實好危險。

要持續谷住人民既民族仇恨，就一定要周圍撩交打。

如果中共唔打台灣，長遠上好難滿足到小粉紅既性慾，小粉紅會越來越不滿；但如果在台灣一事上輸到仆街，咁就

其實呢個觀點一向都有人知有人講㗎啦, 香港由港英時期已經係各國列強分餅仔嘅地方, 大家比面派對, 大家有其同利益, 香港有咁多契爺照住咪撈得掂, 而家共匪要自己食晒個餅, 話撚晒事, 有餅碎你食, 但冇你份整餅比意見, 你食就食, 唔食就躝, 咁有鳩人睬你咩傻閪

內循環係work嘅話，佢就唔使搞外銷啦

好似晚清。。

一講再講。 但凡中華文化，改朝換代。

必失於兩處。 民變（農民無飯食）外力（國弱而外侵）。

先於此二處的前設應對。 對外侵略（做緊），民族主義（義和拳，做緊）， 清洗反對派（一路都做緊），財富不均（對應番無飯食）。

基本上格局齊晒。 所以中共及國必亡。

除非攪掂上面堆野
。

Lm

冇外循環你內需轉到識飛都冇用
新經濟係有
但tiktok 華為人地見一間打尻你一間
人地facebook google 就做全世界ex china
自己又唔識做晶片飛機最後又係要比錢同人買
內循環d錢咪又係要幫襯人

雖然大家成日笑支那野柒

但李寧安踏海底撈九毛九果堆野個股價咁多年係一直都係上升到新高

即係我覺得支爆都要客觀一d

咁下場應該同蘇共一樣
經濟失敗就迫住政治改革

但係
中共倒台之後
就可以確保無下一個獨裁？

今日俄佬咪又係獨裁？

雖然中共死硬
但係未來點算都要計劃深思
就算香港獨立
有個獨裁者係隔離都好危險
好似烏克蘭咁

翠翠先係真正嘅攬炒巴

所以係輪流嚟，今年搞台灣，下年搞釣魚台反日、下下年搞東北工程撚韓國

不斷輪流就可以保持新鮮感

淨食內循環所有經濟都爆啦

有咩所謂, 雜種自己FAT FAT就得, 最多咪劏多D平民補血
反正班支那豬都唔會反抗

呢個post碌到我好辛苦

低估就低估，點差佢都食飽飽
係屁民食屎啫

agger

中國：我們有AI、有科技大躍進，不怕人口老化

因為,而家維尼冒險博國際社會和外資就算沒咗香港,都離唔開中國市場和接受中國的標準

班鬼佬日奶夜奶

驚閪

偷佢地技術就得

內循環唔係work.

老毛由三面紅旗開始已經做過。

閉關鎖國。 資金唔外流。 d錢亦唔會洗左係地方。

反而鎖左舊公再充公。
而地方政府以至一般人民的購買力唔會好高。

禁內循環番d輕工業，點養起14億人。

翠翠心諗我嘅權重要過一切，理得經濟閪毛冧

sorry，請問第幾段有講香港？

後生仔快啲移民 遲啲真係食草

一個連糧食同製造業原材料都要入口嘅地方
點樣內循環

篇文俾邊個睇？

千奇唔好覺得香港對中國好重要
要留係香港打拼呢種諗法

香港打工仔其實應該好熟悉
就好似老細同你講你好重要
留係到幫公司多一排
一年後會升你職

想問下上面班傻鳩quote撚完未？

上面quote個班屌你老母咩

#1條link已經講緊香港

p2p 借貸

呢個先係獨裁者最核心既考慮

簡單黎講，維尼而家係搏中國可取代美國，成為全球第一大國，控制全球秩序。

（所以美國不論由邊個黨執政，抗共都係大方向）

開始割緊
無發展潛力
來個大攬炒
之後話印度抄中國模式 咁就可以升多20年

應該明, 攬炒就係分烈國家勾結外國勢力

就黎所有已發展國家都比佢地反齊
淨返阿非拉同東歐

15點我直接SEARCH都無香港兩個字

新經濟咪又係要買intel 晶片
唔撚出口比你你大數據變小數據啦

網開一面 互相利用罷了

北韓咁食草30年都唔爆啦

唔係唔明既 佢地只係要絕對權力 政治凌駕一切

簡單啲講，中國想經濟好就要開放市場同外資多合作，但係中共就控制唔到班一早開放嘅城市。掉反轉，中共想集權全部省市控制到，就會令外資走晒，所有省市一齊窮。

叫連仔改囉，ui 有問題做咩要屌鳩 user, 唔quote人哋點知應咗佢呀

美國遲早都會搞埋香港, 依步棋可以重創支那!

又支爆
講左幾撚耐

一手靚牌都可以打到咁

食草,過一年!

蚑那唔會爆，不過變第二個北韓之麻

但而家中國嘅生產，已經唔洗限制喺工業，其他例如先進科技方面，中國都可以提供到，係咪已經唔可以用以前嘅經驗去預測支爆？

支那數碼人民幣紀錄埋每條交易係咩分類
開始時已經講下次災難事件發生可以利用個系統
可以每個戶口每日/每月限買生活物資量

自古以來賤民作反無非就無得食
如果系統見到全國大米少就限每人份量
見到食油食糖少就又限
直至供應恢復正常
班人見到限識做會少左浪費
根本唔會有起義

84歲阿婆做晶片

黃金神棍一早講過數碼糧卷

我覺得佢重點唔係無美金買野甚至係經濟差

佢重點係點解以前經濟行得通，依家唔得

佢清楚指出以前中國政府係用人唯才 但今日講的是黨性 佢係前官員 佢個價值最大係分析出點解中國政府內部捱唔到落去

翠翠想抄新加坡模式威權管治 可惜畫虎不成反類犬

無論係世貿定係香港
情況都係一樣
互相利用 傾完照做守承諾
你開我開心

班撚樣成日以為兵不厭詐
散band囉 根本唔識莊閒

已發動技能
言論自由
剩餘次數(0/1)

not agree, 支那太撚多窮人, 靠佢地根本推唔起經濟, 而且最大問題係樓市泡沫, 依兩樣嘢加埋就已經冇轉機!

放心，佢地覺得最多咪同金仔一樣，仔女仲可以繼承帝業，對佢有乜所謂。

但就目前為止都見到唔少外資走緊搏佢老母咩

網開一面 傻撚左，快撚啲整死香港攬炒

都無人預計到會玩到點
短期割韭菜
割完韭菜唔知玩乜了

點睇都似雜種係為一己私慾,想有生之年做晒啲所謂“支那夢”包括強佔台灣,稱霸世界
香港人成為支共惡行“照妖鏡”,所以先要搞埋香港

睇下華晨單野，爆到連中央同地方肯定都唔肯出手
雖然我都唔信會爆

淨係回血劍都夠玩啦

攬抄果果從來都係翠翠

誰怕誰
世界是中國的

翠翠根本除咗自己之外，所有人都睇唔起，就算美英既大國都係，佢覺得自己最大

依樣可能係, 不過如果美國關閉香港金管局在聯儲局的獨立戶口, 到時佢地想唔戒都唔得啦!

沒錯

習種:當年毛澤東可以由窮村佬打到去殺哂啲地主,我肥平一樣得！

唔好講咩咩夢啦，根本無人想陪翠翠搞到e家咁，中共d人大把只係想搵錢，e家搞到咩油水都無晒

極權政體不嬲都要做個假想敵嚟畀人民宣洩同轉移視線,韓國軍政府當年四圍屈人係共產,台灣国民党都係咁,支共就永遠美國日本同埋全世界辱華

股價？在美中概股一年幾隻假數股俾人踢爆

溫家寶都暗串中國無自由無正義
封外國網禁止人民接觸外界
不停散播仇外意識
唔接受批評 想永遠掌權
日日睇住呢班人自稱愛國真係好撚嘔心
教育 食物 醫療 科技 無一樣似樣
剩係識壓榨平民 壓榨企業
去不停維持權力集中
講都講左幾十年
呢d都叫改革開放真係笑死人
如果當年一早跟香港步伐去發展
呢廿幾三十年黎 中國一早名符其實做左世界強國
而唔係比列強圍攻

人民既質素幾十年都無提升
最可悲係大陸清醒既人唔可以出聲
仲有一大堆智障盲撐

雜種殺撚晒啲政敵啦,兼且想走都走唔到

主人能指？

世界蠢人永遠特别多,支共由立党到依家都仲啱使

又係飛機文講支爆咗十幾年啦

糧食，石油，晶片
是但一樣做到100%內循環先講啦

出口唔到既新疆棉，垃圾家品
叫14億人買完又買?
咁都循環到，人不停食屎都可以內循環啦

呢種分析好多人都講過，唔係咩新觀點
但呢類評論者忽略咗極權國家可以掌控全國所有資源
完全係現代帝國形態存在
講形勢惡劣，都未及大躍進、文革咁差
當年餓死都唔造反，而家嘅中共至少沿海地區叫做生活到
內陸地區就當佢哋無到，食草食一世都仲得

而家中共講制度自信，想輸出影響力
就係想打破國際格局，影響到就唔需要內循環
影響唔到閉關鎖國都仲有14億奴民，佢玩戰狼外交成本好低
加上賭你西方國家唔敢開拖

唔理咁多

香港人繼續幫終共加速

繼續世界各地展示終國既邪惡

（例如：一帶一路是侵略他國的一個邪惡計劃）

撇除支那出品呢個因素
個功能幾實用
根本支那人無節制又自私

有d係間公司本身真係垃圾
同埋又有堆真係做假數

有時啲人唔係唔想慳，係連想慳啲嘅機會都無
60年代都出現過有券無貨嘅情況，又或者所謂嘅配給根本食唔飽

就好似前古代賑災咁，糧就得咁多，人就上億，分完都唔會飽，要出事點都會出事，系統只係方便配給

其實所謂「改革開放」至今幾十年，就好似清末洋務運動同治中興，本來有機會發展落去，但最終都係畀慈禧太后玩爛

你突破咗盲腸
14億人型蜈蚣，只需要餵食第一隻，就可以千秋萬載

係, 但十幾年前美國冇制裁支那, 都冇關稅囉!

冇低估啊，隨時放棄我哋啦

香港依家做雞比各個契爺輪奸

清朝滅亡都用咗幾十年

我諗唔係勇氣問題, 而係政治考核講求的原則唔同, 即升降以前係講自己地方經濟發展成點, 所以大家都搏哂命改善經濟, 中間亦有錢袋

相反反腐令呢個私人積極性無左, 然後中央講求黨性, 習思想作為升降的考慮, 所以大家只會諗點樣效忠

套個講法, 林鄭其實都係果個林鄭, 佢唔係今日先在政府, 梁振英時代佢明顯更似一個人, 而今日佢完全變哂. 因為佢都係跟住新規則去玩

最突出事件其實係律政司在英國跌親想辭職, 立刻比國安接返北京接受"教育", 返黎後佢比任何人都要強硬

佢連份工都唔想要, 點可能想"強硬"? 佢只係想唔撈, 但情況已經變成, 同人身安全息息相關. 佢一比人送左去北京, 連佢老公間公司安樂工程都比人調查

以前果個升降同用人唯才方針, 今日已經無左, 我覺得先係重點.

依家想收都收唔返啦

栓塞形經濟

佢識, 所以佢只係攬炒左中國同個黨, 佢從來無攬炒自己同習家

習近平唔係代表中國利益, 甚至唔係代表共產黨利益, 習近平只代表佢自己同習家個利益

公務員

Aco ?

個人意見係太長應該有個自動縮埋的功能, 好似負皮太多咁樣做法

北韓都苦難行軍咗三十年啦

美國同西方國家應該唔再容許另一個俄羅斯出現
估計會將唔同省份打散自成一國

補充的好好

翠翠小學雞，香港一個賣菜婆 都比他更有洞察力

紅衛兵點會諗野諗得咁仔細

你喺呢度兇到我無用架，夠膽坐墨魚號出去南海同我游下

香港等於一間沒有屋頂皇宮，全部用石屎封死所有門窗！

韮菜食草可以食一年，一人一蚊都夠救國啦唔好睇得你個小漁港咁重要啦

如果唔撚係成日去害人而係去改善支那環境 支那一早就變左世界大國
但係果種仆街短視害人DNA改唔到

吳秋北十部曲

又要打丁了

諗下路易十六、沙皇Nicholas II…

反而最仁慈係中華民國呀…

問題係習總已經成為希特拉 史太林

定左一尊

全國上下都要同佢賠葬

其實正正因為香港重要
所以走到嘅香港人先更加要走
他朝香港重光
都會要人幫手重建

問題係改善左經濟, 就係損失左利益

經濟好左,人有錢左, 係咪就唔聽黨說話, 甚至要講"政治改革"?

依家好啦, 大家食草啦, 再嘈草都無得比你食呀

咁情況下, 係咪想反都唔反了?

同港共要收地, 鼓勵香港年輕人買樓個道理一鳩樣. 你變左做樓奴就無時間反政府

做人現實少少啦，中共唔係靠吹就會倒台。

以前咁撚窮都未死得，家下生產力高左反而會死？
唔講食草，中國自己生產既物資勉強夠自己玩，只要唔輸哂去一帶一路，內循環唔一定會死。

剩係吊住條命，分分鐘可以吊到90/00後死哂，佢都未死。
另外你估佢地年青個班係連登仔？人地第一句就係：
做人要愛國，有哂犧牲既思想準備，同香港人想要返工既決心有得fight。

雖然美國班狗可能改唔到食屎，但趨勢係轉移緊去印度同個堆南亞國家，中共想要華爾街班狗跪都唔易。

只希望係死就死快少少，最怕死唔斷氣，鬥長命，長時間痛苦。

朋友話日日買緊美國受限貨
你估美國商唔想做生意

Hi 錯負皮左 唔好意思

講真
買個島黎住可能仲快過重光
幾千萬已經有個島

內容都唔使睇啊
一定係飛機文啦

得閒讀多啲歷史

義和團
文革
八國聯軍
同埋開始慢慢有鬥地主嘅出現

人總是犯同樣嘅錯誤

你就開始慢慢計算到香港嘅未來

算喇，已經無得救

華晨破產， 正常中央會幫手還債，今次好罕有咁無幫手

呢幾年仲邊有咁多外資入大陸開廠投資

嗰70%經香港進入支那嘅所謂外資, 好多個係支企嚟香港/外海開堆BVI/cayman island空殼公司, 再經香港投資返支那, 邊Q係外資

呢D錢好多都係呢幾年支企係香港玩IPO抽水/發美元債得嚟, 唔少錢係內房匯返去炒地皮起樓盤同還債解套

現實係呢兩年支那外貿盈餘幾千億美元, 出口不繼創新高, 加埋咁Q多外資FDI流入, 但係個外匯儲備來來去去都係得3萬幾億美元冇乜增長, 咁D外資同外匯去咗邊度

就連上海吹到上天嘅TSLA車廠9成投資額, 都係上海市政府出埋地皮再搵內銀出資借畀TSLA, TSLA連FDI都唔駛點出, 正宗空手套白狼

問題係當年大飢荒之前出現過一次小飢荒
好多人都已經餓到反唔郁
再加上當年大部分人都未有錢過未享受過
對佢地嚟講有日日飽飯食已經係奢求

但今時今日幾代人
一出世就係黃金時代
一出世屋企已經係小康之家
屋企人食正條水
由細到大都舒舒服服
呢啲人你叫佢去捱餓？

如果佢地真係完全唔驚
就唔使日日都派官媒出嚟試口風試水溫

蚑那點會倒台，30年苦難行軍揸麻

唔驚。全世界一定向支那跪低叩頭。小學維尼係神，係一「舊」磚，佢嘅手下包括港共同埋個班牛鬼蛇神，個個英明神武又靚仔，有啲仲要被人叫姐姐，精英中嘅精英，隻隻高薪厚職，咬人又狠勁。萬邦來朝嘅時代好快嚟，蝗民迎接萎大復興嘅心情準備好未？

中國有28億個腎！驚閪咩！

聽太多依啲咁嘅嘢中共倒咗台先叫我醒

咁長重去quote,但只係quote 樓主

擺明係弱智

肥平

外循環 on9term
出口關循環咩事
內循環
內銷就內銷啦

呢個要問習主席
係人都知一個export + import +外國投資
一個係內需 ＋內部投資

咁幾時支爆先

電子糧票

弊在呢30年，佢會老強埋你同佢一齊行軍。

當年窮到極，但只係中國將資源拎去送俾非洲同還俾蘇聯
而當年黨媒係文宣扭曲成蘇聯逼佢還債之類，中國人一樣當係真

即係中共只要掌握文宣、意識形態
一樣可以轉化施政失誤、內部矛盾去其他問題到

再者，你話近幾代人一出世係黃金時代
所以如果去捱餓會出事
咁你係無諗過中共可以點犧牲內陸地區嘅人嘅利益啫
可以「先讓一部分人富起來」，自然可以「先讓一部分人活下來」

以而家中共嘅形勢，真係睇有無可能出現宮廷政變

講咩都無用，成王敗寇，佢要殺雞取卵，今次唔係佢做都會有下一任做，歷史係會不斷相似地重覆，中國地多人多，如果當年只追求自給自足，唔貪圖外國科技及繁榮，都仲可以玩內需，但個班沿岸大城市個個都見識個外國，點會很甘心地玩番內循環，最後變到農民出黎批番城市人.......

查實聽聞而家國家條數都唔夠cum

唔洗打J啦
錢係無所謂
窮定富都係咁過

我明你講咩
佢保住北上廣深
其他真係死晒都冇壞
仲可以減少資源消耗
只要郁唔到班大粒嘢嘅利益就冇人反得郁

所以香港人咪順水推舟攬炒共產黨

淨係攬炒習近平冇用

講返歷史，毛澤東講過徵糧唔好多過三分之一。 之不過大躍進徵到幾千萬人餓死，共黨都係無倒台。

果時派個民兵係村口，成村人乖乖地係屋企餓死

依家中共 就睇死西方國家
一定要 中國做工廠

我都覺得班外資 會跪

佢忽略咗中國有14億韭菜。冇就割囉。割韭菜一時爽 一直割一直爽

我係兩登一直都留意支爆論
以前都信會有，大大話話都講咗十幾年
但再睇返現實就知可能性好低
極權國家唔講施政合理性、無視人命，掌控全國資源
再加上新科技，真係好難同佢玩

最後都係睇會唔會出現政變
如果有，都係賭下一個人叫相對開明
到頭來又落返傳統中國昐望明君嘅可悲循環

以前用人唯財,治下有錢就有職升,而家就黨性行先,搞計劃經濟老大哥果套

苦難行軍都唔算係爆架

咪笑死人
中国嘅新經濟由互聯網驅動
電商、直播、分銷、硬件科技

電商，扼殺了中小企銷售的渠道，甚至影響地產和代理中間人

直播，說到底就是沒有生產力的娛樂節目，現在每個年青人站在鏡頭前邊做一些有的沒有無聊行為去賺錢，對社會根本毫無生產value，浪費只是人們的時間和電力

分銷，只是靠互聯網工具將原本的B2B2C轉到 B2C2C，簡單來說就是每個人都是銷售員

硬件科技，說到底核心還是在晶片，和嚴謹的生產流程，這兩樣東西中国都沒有

又講支爆呀? 算鳩數喇，你唔悶我都悶喇

呢位公務員係咪江澤民?

硬件科技以高級晶片來講的確暫時係收皮

但你講既頭三個其實就係時代既演變來喎
呢三樣野唔只係支那 係世界各國都有發生緊

我只係想大家客觀d 搞到我好似好pro支那咁

支那人死全家

中國前公務員算老幾？
咋的加速師不會錯的

支持翠無限加速

攬炒派WIN了 中國輸了

公務員 = ACO
連登仔咁都攞黎打飛機

理論係可以
但新經濟前提係創新，但資訊封閉可以做到創新？

>⑥在利益驅動下，地方倒逼中央不斷讓步，給外資和隨後發展起來的民營經濟越來越大的發展空間。但有一個東西始終沒變，就是技術、資金、訂單三頭在外的外向型經濟模式，所謂中國制造，不過是利用中國政府給與的優惠政策，以及廉價勞動力和資源的一種貼牌生產過程，賺點加工費，還得賠上一個巨大的市場。

⑦很多人高估了改開給中國帶來的好處，甚至說美國養肥了中共。低端制造業利潤之薄，可以從富士康為蘋果生產手機看出；當年外經貿部長吳儀痛陳2億雙鞋換回1架波音飛機。尤其加工貿易，出口額是加工國的，利潤卻是進口國的，一天到晚被反傾銷，有苦難言；民族品牌還被消滅殆盡，國內市場滿目皆是洋品牌。

成篇文除咗以上兩點之外其他我都覺得OK. 不過太多 "中國式" 睇法. ( 佢本身係體制內嘅公務員 )

1. 當全球產業 移向"一個"地方. 佢就會擁有前所未有嘅 Economy of Scale. 任何龐大 Market Size 利潤一定會低. 呢個係整個市場運作必然嘅結果. 除非你擁有 Monopoly Power. 又或者係 Market Entry Barrier Cost 太過高. 即係簡單啲講, 寧願賺 $100B 嘅 3-5%, 定係 $1B 嘅 10%?

2. 我唔知道佢係有心定係冇意, 富士康 絕對係一個 錯誤嘅 Example. 佢嘅利潤 無論係 Gross 唔係 Net, 都係因為承包售賣 End Product 嘅結果. 正確啲來講富士康唔係代工, 而係接近代"售". 正正係因為富士康嘅 "服務", 佢哋嘅 Revenue 可以咁大, 所以就算 3-4% 都一樣非常賺錢.

3. > 國內市場滿目皆是洋品牌
完全冇理會過絕大部份 淘寶, 同其他製品都係大陸品牌. 品牌基本上完全霸占晒所有低價產品嘅市場. Race to the Bottom 可以話係大陸人嘅寫照. 呢啲係洋品牌 根本冇心同你競爭. 至於 高價產品 由於 外國產品霸佔市場嘅原因完全係 中國人文化 崇洋媚外. 雖然你用 市場學來講 可以話係外國產品 QA 層次完全唔係同一個境界. 消費隻豬極都有個譜.

4. >賠上一個巨大的市場
呢個就係美國所講嘅 Win Win, 屌大陸贏兩次. 呢個"市場"本身係一啲錢都冇. 接近係零. 成個香港有錢時期可以達到三份一個大陸. 成個市場可以有呢個成因係因為有外資 加入共同 興建. 即係話呢個市場係佢哋有份建造. 大陸人嘅睇法就成日都覺得個市場係"佢哋", "全部" 都係 "佢哋" 嘅"努力" 先有今日嘅成果. 所以賠乜鳩? 唔好唔記得佢哋自己個市長大左, 佢哋自己都有份玩. 睇返上面第三個point.

某程度上又係可以話佢算係 高級紅? 我唔知. 不過 有一類嘅 大陸人 其實只係想 趕走 翠翠, 然後繼續佢哋之前嘅世界觀......

支那咁鬼大
要死都唔係一時三刻嘅
除非佢真係搞台灣

no worry 傾吓偈姐

中国做得最錯果樣就係參考左香港嘅高地價政策
一時半刻嘅GDP係可以令人好快慰
問題係重大轉型嘅時候，人均收入已經比不上通脹嘅升幅
而新興嘅經濟只係推動到一小部份人嘅收入，尤其同互聯網有關嘅從業人士
中下基層失業先係死穴

響加速師性格下，外資廠始終會慢慢撤走
失業率只會越嚟越增加
樓市頂唔順，銀行跟住死，再印銀紙已經失效

其實李克強嘅地攤論某程度上先係幫中低下層生計嘅其中一個方法

唔係話pro 唔pro 支, 係新經濟無你想像咁能夠獨力撐起成個大台
人類係活係現實, 除非你可以將人成個意識送上internet, 否則舊經濟一定會係個基石, 當你基石都唔穩, 仲談何新經濟

上面所講既新經濟我歸納為互聯網概代, 例如電商直播分銷, 個end products 其實都係舊經濟產物, 新經濟只係係過程中為為成個cycle 加左丁點value, 成條cycle 舊經濟依舊佔絕大部份, 由設計生產運輸, 新經濟提供既可能只係巿場既動向同埋銷售溝道, 但如果冇舊經濟, 跟本新經濟都冇可能帶動到任何消費或服務

我唔覺得中共無錢。 反而係太多錢。

只不過過度集中。

再又。 死十億八億。 只要政權維持。 係無所謂的。

老毛試過一個文革。 而老習係會比老毛再cls.

超鄧趕毛。

點死十億人呀死一億都大件事啦
死屍點處理？班人唔識走？
點決定邊個死？有錢就得？窮撚發窮惡點算？

文革係老毛發動由下而上既奪權運動，而家姓習既下左台？

係 呢點先係最痴根地方

鄧小平用有中國特色社會主義黎掩飾佢其實係威權資本主義

習近平真係信撚左 真係有樣野叫有中國特色社會主義

港畜弱智由97前已經係

Wallstreet都就快仆街
睇下依幾日賣bonds新聞

你無所謂啫

內容又無乜特別好多政治評論員都講過類似觀點

問過上面班粉紅未?
可能真係食屎都無所謂

共產黨內相對開明份子
其實都睇利益 只不過無咁著重權鬥

其實冇可能係100%縮哂或者100%唔縮, 現實會係介乎兩者之間.

不過小學雞明顯嚴重低估左縮的程度

所以香港不死，支共不滅
香港一死，支共跟會緊隨其後

80年代黎改革開放最關鍵地方就係有香港做中間人同資金來源， 否則同俄羅斯一鳩樣

啱.
網上行銷係勁, 但冇左實體貨物, 你賣乜9?
打game係新經濟娛樂, 但如果冇新手機新PC, 玩手指?

而且糧食, 燃料呢D根本係缺一不可.

新經濟只能在經濟方面錦上添花, 不可能只靠佢去支持成個社會運作.

事但啦，當年文革d人易子而食都係咁

當佢地可以易子而食, 但你要知道, 呢個年代支那人冇當年文革時咁多子.

認真，如果你所講個套新經濟work，反而呢幾年我地日子會好過啲
但如果繼續國進民退，而科技繼續被西方封鎖，底層產業繼續轉移，人口老化來臨
為左保持政權穩定，閉關鎖國同文革係唯一option
而依家支共要完全掌控香港，唔會再比香港發揮窗口角色，你都估到黎緊香港會點......

唔好提維尼啦

雖然佢都唔會聽得明

中國前公務員高估左翠既智商

習政權穩嗎

民族主義係有錢個班定無錢個班。

薄習鬥個時，唱紅打黑。

極權中央集權+民族主義+個人崇拜。

所以其實大家唔洗灰，因為我地一早講左要攬炒，而依家個形勢大好

小學生識閪咁撚多野咩

sorry 我直接讀左#2

咪係

其實內循環點解唔掂?
唔係都係食住訓

主要班人係奴隸心態，害怕失去奴隸主

主要班人係奴隸心態，害怕失去奴隸主，所以道德底線無下限

到時香港歸邊面

好
你要幾多年時間？
等到佢地有所謂

如果翠翠係THANOS, 啪個手指咪得囉

晚共末帝刁近平

家下要大搞內循環
批內循環股咪行先
政治市不意外

當初唔work 係因為冇錢冇技術
講技術，佢宜家有核電，電動車
講錢，就係中國成日講既人民幣國際化，不過呢個國際化唔係咩資本帳透明，有國家肯用黎賣野ok, 例如伊朗

其實已經比當初條件好太多
唯一問題係入面啲韮菜可以有幾粗生

必要資源唔夠，點都要入口，而入口需要美金

膚淺

晒氣啦 人地要做皇帝要有歷史地位成為毛澤東之後最強大既獨裁者
理乜鳩香港有幾重要 重要既位係成功收服 之後就係台灣

官方控制

宜家支那既創新離唔開open source同做大做量 呢兩個方式
後者有政府主導就成事
前者就黎黎去去都得果幾個source
要控制唔難

但正如文中所言
呢類創新科技同無根之木係無分別
佢既創新產業係依靠出面既技術開放（open source)同黑暗手段（偷技術）
成個技術輸入係好零零碎碎
只係big data, ai 呢類software野比較易偷
先會比你見到支那新經濟好強好勁

但時間一拉長，硬件唔更新就會追唔上software更新
到時支那偷到新既 software都無補於是
舉個例子：20年前既成個win98 system都只係200幾mb 大，當年hdd大多只係幾十gb
去到今日既win10 已經大到50gb
你拎住個20年前既hdd已經裝唔落win10

佢用晒引號擺到明就唔係原本個意思啦

呢點好補保留
金仔同當年三面紅旗時既支那之所以存在
係因為有個大佢地幾十倍體量既國家養住先未死

今日金仔有支那養住
當年支那比蘇聯養住

但今日唔會再有國家想養住支那
金仔路線好大機會去到虎頭蛇尾既局面

而家work佢就唔需要四圍去搵生意啦，就唔需要嚟香港上市啦

螞蟻有上市？

英國果面, 唔該.

真, 主糧同燃料呢D冇得自給自足.

新經濟指既應該唔係單純既電商銷售果d？而係可以取代舊時代傳統產業既都可以叫做新經濟？

例如銀行係舊經濟，但螞蟻果d係新經濟
而理論上 其實呢堆互聯網金融公司虛擬銀行係可以取代到傳統銀行做到既野

例如以螞蟻來講，其實就算做埋mortgage佢都食得落架喎，而且用佢既大數據仲可以精準地分析到果條友到底供唔供得起層樓。就好似佢本身果堆微貸款其實都係咁run緊

如果以生產業來講，電子煙廠商取代緊傳統煙廠商，新能源汽車取代緊傳統汽車，呢d例子又算唔算係新經濟？定係單純新舊product交替？

如果單純人口紅利呢個理據去評論支爆
我覺得會忽略左好多元素

例如岩岩提到既電子煙廠 好似思摩爾咁 暫時都係全球電子煙代工龍頭 海外收入佔最主要部分 反而支那本土生意唔多 而受惠於大部分歐美國家對於電子煙既稅制同傳統煙唔同（平d） 然後銷售成本自然又會平d 咁樣電子煙就可以高速取代傳統煙現有既市場規模 咁樣一來一回會唔會又可以抵消返所謂人口紅利既下降呢？

而如果講一d傳統舊經濟廠 好似申洲國際咁 佢而家都一路將d廠搬去東南亞人工平既地方 去食人地個人口紅利 但支那員工就變成management。情況同以前外資去支那設廠其實一樣。同時多左支那人有錢左，又可以帶動內循環

到最後死既就只有最窮最酸果班支那仔 打份工有幾錢蚊個月果班都唔會有太大影響住 再加上有借錢滾泡沫呢招 （又係可以推內需）而上層既富人又會越來越肥

而大家都知 當一個社會發展到香港呢種貧富懸殊既境界後 窮人係完全影響唔到社會運作

螞蟻係唔俾佢上市，而唔係唔想上市，搞清楚

咁幾時支爆呀?

真係話你on 9怕你嬲
咪就係維尼唔畀上市仲話要生意
來來去去係班細既想發達，維尼唔係

咁你又錯
習家下做既野
唔係有人撐佢唔會做

推

要反共
首先要認識共產黨

當年文革果期因為支那仲有蘇聯同港台輸血
先仲捱到

家下仲有咩人會輸血比支那？

共產黨強大到當年蘇聯咁其實都要做進出口貿易
歷史上無一個國家可以自己生存到,你缺少既野就要由外面拎黎, 就算日本鎖國其實都仲有港口對外貿易

咁係維尼覺得work，同維穩機器大外宣話work
但而家國家財政都唔掂，再鎖國又點會work

咁做係得 但經濟規模就大極都係清國咁囉

呢班人同李鴻章差唔多
佢最終係點
歷史已經話左比大家知

以後用唔到呢招了

獨立啦屌

一個小學生
你想佢識幾多野

你搞錯哂
都鎖國仲有乜經濟好講
所謂國家財政咪即係權貴財產，北韓咁者嘛
睇啲韮菜有幾粗生者

咁係假設西方國家政府層面唔會出手

一單新疆棉就知
行政(權力)機關出張紙 商界都係要跟

商家係支那做護旗手 政府可以隻眼開隻眼閉
但要運啲貨返homeland就唔撚得
咁個econ scale做唔做得起
係支那牆內夠唔夠班生蕃玩就自己諗

咁又係呀，到時脫北者要塞滿寄生蟲先俾走

屌你老母死還死，唔好攪撚到香港。
無義務同你個on9黨陪葬

係，冇理由班外資會為咗支那嗰兩成生意得罪其餘大部分生意
只係做一個支那有多兩成生意，有邊個唔想？

死啲垃圾低端人口係好事

其實你唔搞到人地國家，人地都想搵錢
但連美國都俾佢大規模滲透侵略，人地點會仲理你嗰廿%

做左咁多年香港人 我明白到一個泡沫係可以由氣體無限拖延到變成固體既新物理智識

咁如果佢地做到內循環係咪等於唔需要貨幣?

大陸官場，油水永遠都有，只係睇邊批人奶得應啫

人口增長慢先係支那既死穴
美團要廉價既外賣仔
電商要廉價既工廠人口幫佢出貨
唔夠人做韮菜比你割你邊可以咁風光
印度夠人多，但係人地係民主國家，有一定既法治同人權，無支那人咁好奴役

獨裁者的眼界
決定了整個政權和國家的命運
現在只能加速到底

冇錯
新經濟其實有d 似2008 前既investment bank
幫公司搞上市，收購合併
但at the end 你都要有呢d 做實業既公司，班ibanker ， corporate lawyer 先有得搵咁多

因為佢中共根本就係靠統制14 億人嚟掠奪起家
佢如果野心一早大啲，係以真正嘅實力去打贏其他國家，咁條路應該好唔同

今年咁多中国企業黎香港上市
一個月幾隻 升到boomboom聲
之後插水中位 擺明係走資
你話唔係邊個信
咁好有龍市比你咩真係
依加留係中位既係靠啲高位入貨既韭菜
走唔到

ban 樓主搞掂

在自由國家 海外黨員 親共華人既得利益者依然
用盡制度下灰色地帶拎著數

你肯學到北韓咁 內循環係無問題架

香港獨立

而家果班後生大陸仔連氣都受唔到你叫佢番去擔泥

苦難行軍咪唔爆囉

就係你依d陷家剷user阻人睇post

一時支爆一時黃金時代 好亂呀

習種支持者嘅基本盤就係班係改革開放入面得益唔多嘅996小粉紅
班小粉紅見到維尼清算啲黨產代表人同香港不知幾撚爽

講緊一班喺正最發達年代出世嘅人
細個享受慣咗
大大下突然間話要食草
你覺得佢地會唔會咁順攤由富入儉？

就講核電，蚑那出名無鈾礦
仲有我都想知蚑那核電廠啲閥門係用乜牌子

蚑那用淫民幣買到糧食同晶片

最低限度要拉攏埋廣東獨立，重要同廣東結盟，有咩事匪共打到嚟都重有個廣東頂住先

結盟好喇，咪撚俾廣東吞拼香港

我地食樹皮都唔要你地D錢

習總要自己續命唔理得咁多，20年佢應該歸西

有14億支那種撐

你當人民公安流架

香港

我就冇quote過嘅，但理性睇呢個係app設計嘅問題
點解唔可以好似block人咁，太長就整粒toggle制？

洗乜講毛澤東 淨係講乾隆年代鎖國都夠晒

中國首個千噸級鈾礦大基地將建成 網友：核彈不愁造
2016年02月02日 14:03

連登仔諗到啲野, 大陸點會諗唔到

人地俄羅斯2010年1年都開採咗3千幾噸鈾

你地臭閪蚑那啲千幾噸鈾礦就係度打飛機

太天真，就算唔夠用都係韮菜唔夠用
所以連登仔講支爆講咁多年都未爆

無乜計，捱，唯有屌拿星頂硬上！
拖死支那，再搏一搏佢哋死時，我哋唔被拖落深海

我一向都唔信蚑那會爆
不過苦難行軍50年之麻

咪用民族主意將黨同國既命運綁埋一齊
所以點解共產黨咁驚人講黨=\=國

打台灣輸清光都無事啦，你以為武警用嚟做乜？殺平民用！

但成本基礎同以前唔同左
以後做支那生意 好多fixed cost唔可以再share

例如原料 以前可以一次過入一隻
以後棉花要進口 支那內銷要用新疆棉花
變相淨係Production都要分兩條
仲未計原料進口又被支那留難
出口又俾歐美查一堆文件

兩成生意 支那本身稅重又多under table
本身利潤可能都係得10%*
咁搞法仲剩幾多係第一樣要諗

支共偏幫本国企業搞鳩你 第二樣

支那製外資品牌輕工業產品普遍唔係LV一類top brand
生意風險同成本都愈來愈高
仲值唔值得做 加完價又賣唔賣得郁
佢地會諗啦

呢班又有幾多人？
仲有起碼12億係一個月得幾千蚊，三和之類嘅低下階層，而呢班人係必定同政府共存亡，因為佢地不學無術，已經將「中國夢」變成信仰。
暫時除咗打仗，我睇唔到中國政府有咩倒台危機。

就係為咗嗰兩成得罪其餘嗰啲，會唔會呀

你見佢連人民幣結算都噏得出 就知呢舖玩大咗

習小學生想攬抄無計
中國其實都就快爆破
第一，環境污染問題嚴重都爆，北京上海有大部分時間都沙塵暴點玩
第二，香港真係好重要外匯市場全部都係香港搞，成日話香港無用，但係上海深圳市場係嗰笑話
第三，民間企業冇人做，依家對馬雲之類企業家打壓得咁勁，有鬼再做民企大陸gdp最少4成靠民企，依家搵鬼創新
其實習小學生做唔到好耐，最多3-4年就會爆，中國外交部日日打飛機自high慈禧上身真係笑話

咁你就太低估中國政府嘅手段
外國係政府服務人民（個體）
中國係政府服務人民（整體=國家／民族）
......聲稱

而家係差貨幣 但呢個都係最難

比較一下
今時今日美金係點黎 基本上係靠世界對美國嘅需求支撐
人民幣要得到世界需求 可以憑乜野？
支那自己都知只能靠一帶一路黑金式基建 支那輸出嘅復古極權模式對所有政權都係吸引 但對民間並無任何吸引力

支那公式無非就係奴隸制 透過奴役大量平民供養奴隸主階層 而家就係用10億韭菜供養幾萬黨員同外國政商要人

但只要仲可以選擇 獨裁者/奴隸主最後需要嘅都係美金 （賺冥幣只係工作 消費需求係美金度）
只係獨裁者係唔足以支持冥幣全球化嘅需求

所以支那稱霸條路唔係可以同歐美共生
佢只能揀暴力令全球臣服變朝貢
佢一定要將世界打回中世紀先有機會成功
否則全球人類係唔會認同自己要成為支那式奴隸

即使籠絡到非洲拉美 只係滿足左人口條件
支那問題係佢冇output
佢嘅貨幣 最終作用都只係換美金

現代係有好多軟性基建組合而成
自由 民主 人權睇落好虛無
但呢啲信仰的確係支撐今日人類文明
而支那其實只係想帶領世界逆行返到中華帝國
呢條復古之路 相信最終只能將自己帶回清代 變成北泡式閉關鎖国

更進一步講，其實打仗個倒台危機都唔會太大。

中共只要搞得成電子糧票要變西朝鮮其實唔係冇可能。要管住班支那人只需要俾到一條萬中無一向上爬既機會，同埋有啖飯食吓已經壓得住班人。富起來果班如果啲資產變晒電子糧票其實粒聲都唔敢出，錢出唔到國冇錢亦唔會走佬。

求仁得仁

支爆呢個詞語有無廿年歷史

邊有得咁分 佢做左皇帝成個國家都係佢 國家利益咪姐係佢利益

其實有乜影響

係囉，大家一定要緊跟主席路線

翠翠式加速大法好~!!

甚麼回頭路有咩所謂
最緊要保住個皇位啫

渣ga

中共醒覺自己先係攬炒嘅真正推手果陣，佢已經無得返轉頭

你估真係一野爆咩，有過程
歷史上一個事件你幾句睇完，但入面過咗幾十年

民主國家但香港人無得參選國家主席/中央議會，一樣係殖民地

應該幾錯下
但唔想指正
如果短期利益計算下先應該用香港做deal

如果國家利益就係佢利益 佢就唔會搞香港

搞香港損害中國利益都穩固左習近平權力，中國人越食草，就越不能反抗佢

道理等同北韓人都食唔飽 點反抗

唔係想講大中華膠野，但習近平只係諗住佢自己，唔係中國

睇唔明6

佢只是小學生，你想佢點？

其實呢個又係唔關事 係大中華膠用來洗香港人腦既野來

大家理性d諗下幾樣野先
1. 通常乜野人會咁民族愛國主義上晒腦？
參考香港既藍屍，大致兩種。一係奶共有利益，二係低等人口 （窮廢老果堆）

2. 咁呢兩種人會唔會真係因為民族尊嚴受捐或者冇飯開去反9共產黨枱？
第一種，既然本身有油水 賺賺埋埋都唔少，搞咁多野把鬼咩，美國真係打到來佢地一早走左去美國退休啦

第二種既窮老廢，你覺得佢地會夠膽主動去搞事？當佢地真係主動去搞事。冇權冇勢搞得咩出樣？

3. 你話好似文革咁有人係後邊撐腰，咁即係派系內鬥論、失勢論果d啦？
先唔講呢個都市傳說會唔會發生。但呢個的確唯一有可能成功既野。

不過個問題又來，咁樣最後當成功，都只係派系交替，勢力轉換姐。仍然係共產黨來架啵。唔會變左做一個好開明既民主政府架喎

留島不留人

中国大把精英

我竟然睇哂

篇文係經其他人手寫過定已經係原文？
一句現代漢語都冇，唔似牆國人文筆喎

所有事已經發生過一次，不過有人唔信邪，硬係要向天吐口水

其他三樣我覺得ok

但直播／娛樂野又好似無乜關係，
歐美南韓日本都多youtuber
人地咪當microinfluencer／kol咁搞

同意

撚有先進科技?

中國自己生產既物資勉強夠自己玩

糧食都要靠進口
唔係好明呢句

佢啲地區政府負債好撚勁

最神奇係你冇可能可以喺官方網站得到統計數據，太神了

有冇諗過咁樣宜播唔係冇意義
呢種直播如果有交流就會係有意義

有一定人氣又可以賣廣告，同以前宣傳一樣產品嘅藝人係一樣

冇可能
完

當年老毛有怕過？寧願人食人都唔跪

都係賺人仔，唔係外匯

宋朝富貴因為同外國做生意，清朝中興都唔係皇帝英明，只不過歐洲人發現南美銀礦從而大量輸入白銀去買茶葉 瓷器。

古代都唔得，現在又會得？

原神算唔算
tiktok算唔算
唔好睇少大陸抄人野嘅能力

佢地啲手遊同娛樂野開始發展緊

因為當年周恩來做左好多野去補救
而周恩來背後就係蘇聯

你係老毛, 又點會怕

自己做到衣服鞋襪玩具家電，但糧食同能源唔夠，要靠入口

點可能返去舊時代，你肯大陸人都唔肯

温水煮蛙，到你唔制已經改變唔到